Apple將Asian列為成人詞語 其他地域不受影響

Apple 將 Asian 列為成人詞語 其他地域不受影響

網上有害資訊不少，對於家長而言要保護小孩不受這些資訊影響也不容易。Apple 在 iOS 14 加入了內容管制功能，但就有報導指 Apple 將「Asian」列為成人詞語，開啓內容管制功能之後無法搜尋這些關鍵字。

這個內容管制功能會偵測禁用字，開啓之後在 Safari 會無法搜尋相關的關鍵字。報導指，「Asian」不知為什麼被列為成人詞語，連帶所有與「Asian」相關的關鍵字都無法搜尋，包括「Asian Food」、「Asian Culture」等等，唯一例外是「Asian Restaurants」但原因不明。其他的地域例如「Indian」、「African」等等都不受影響。

Apple 方面並沒有公佈禁用字列表，或者他們判斷成人詞語的方針。有趣的是，在 macOS 的 Safari 上開啓內容管制功能的話，「Asian」就可以正常搜尋。

來源：Independent

Asian

以後拜登就可以光明正大食asian妹妹

asian lives matter

Asian=幼幼

這杯水想強姦我

asian啲閪特別窄
屌得特別爽

二等公民

真係多謝晒左翼成功爭取啊

Asian girl is easy

Asian=淫

洋腸而去

白人：我哋無yellow fever

cls

Social media filtler

令我諗起youtube search 唔到kinki kids

咁都唔算歧視